export const questions = [
  {
    id: 1,
    question: 'O que é React Native?',
    options: [
      'Uma biblioteca para criar aplicações de backend.',
      'Uma biblioteca para criar interfaces de usuário no navegador.',
      'Um framework para criar aplicações móveis nativas.',
      'Uma linguagem de programação exclusiva para dispositivos móveis.',
    ],
    correctAnswer: 'Um framework para criar aplicações móveis nativas.',
  },
  {
    id: 2,
    question: 'Qual comando é utilizado para criar um projeto React Native?',
    options: [
      'npx create-react-app my-project',
      'npm init react-native',
      'npx react-native init my-project',
      'npm install react-native',
    ],
    correctAnswer: 'npx react-native init my-project',
  },
  {
    id: 3,
    question: 'Qual é o componente principal que pode ser utilizado para exibir textos no React Native?',
    options: [
      'Text',
      'Label',
      'Paragraph',
      'Heading',
    ],
    correctAnswer: 'Text',
  },
  {
    id: 4,
    question: 'Qual é o estilo utilizado para definir o layout de um componente no React Native?',
    options: [
      'CSS Flexbox',
      'Grid CSS',
      'CSS',
      'Layout Styling',
    ],
    correctAnswer: 'CSS Flexbox',
  },
  {
    id: 5,
    question: 'O que significa "Hot Reloading" no contexto do React Native?',
    options: [
      'Atualizar a aplicação sem perder o estado.',
      'Aceleramento de renderização.',
      'Modo de depuração avançada.',
      'Mecanismo de segurança para dispositivos móveis.',
    ],
    correctAnswer: 'Atualizar a aplicação sem perder o estado.',
  },
  {
    id: 6,
    question: 'Como se chama o sistema de navegação utilizado em aplicativos React Native?',
    options: [
      'React Navigation',
      'React Router',
      'Navigator',
      'React Stack',
    ],
    correctAnswer: 'React Navigation',
  },
  {
    id: 7,
    question: 'O que o comando "react-native run-android" faz?',
    options: [
      'Inicia a aplicação no emulador Android.',
      'Compila a aplicação e gera o arquivo APK.',
      'Inicia a aplicação no navegador.',
      'Inicia a aplicação no dispositivo iOS.',
    ],
    correctAnswer: 'Inicia a aplicação no emulador Android.',
  },
  {
    id: 8,
    question: 'Como você instala um pacote de dependência no React Native?',
    options: [
      'npm install package-name',
      'react-native install package-name',
      'yarn add package-name',
      'react-native add package-name',
    ],
    correctAnswer: 'npm install package-name',
  },
  {
    id: 9,
    question: 'Qual comando você usa para verificar se o React Native está instalado corretamente?',
    options: [
      'react-native --version',
      'npm react-native',
      'react-native doctor',
      'npx react-native doctor',
    ],
    correctAnswer: 'npx react-native doctor',
  },
  {
    id: 10,
    question: 'Qual é a principal vantagem de usar o React Native para desenvolvimento móvel?',
    options: [
      'Desenvolvimento rápido e código compartilhado entre Android e iOS.',
      'Acesso direto à API do sistema operacional.',
      'Aplicações mais rápidas que as feitas com nativas.',
      'Melhor desempenho que Swift e Kotlin.',
    ],
    correctAnswer: 'Desenvolvimento rápido e código compartilhado entre Android e iOS.',
  },
];
